有「泵」先定有 ‘Pump’先？

有冇巴絲解答到

pump

但係個「泵」字唔係有邊讀邊，反而有少少象形feel

就是“泵”這個字，古時候沒有，辭源裡查不到，而是在清朝初期，有人根據“泵”發音“嘣浦”之嘣音，想到用一塊石頭扔在水里，發出“嘣”之響，造出了上石下水的會意字。現今在“康熙字典”之“備考”中查得到。

有lighting 先定有雷霆先？